arquivos iniciais

insertion_sort.v
@@ -1,82 +1,26 @@
-(** * A correção do algoritmo de ordenação por inserção *)
+Require Import Arith Lia.
+Require Import List.
+Import ListNotations.
 
-(** O objetivo deste arquivo é servir de apoio ao desenvolvimento do projeto deste semestre. Aqui apresentaremos todo o processo de formalização do algoritmo de ordenação por inserção, e este processo deve servir como modelo para o desenvolvimento do seu projeto. *)
+(** * Ordenação por Inserção *)
 
-(* begin hide *)
-Require Import Arith List.
-(* end hide *)
-
-(** Inicialmente apresentamos a definição do predicado [sorted] que é o mesmo apresentado no projeto, e por isto não nos preocuparemos em explicar aqui esta definição. *)
-
-Inductive sorted :list nat -> Prop :=
-  | nil_sorted : sorted nil
-  | one_sorted: forall n:nat, sorted (n :: nil)
-  | all_sorted : forall (x y: nat) (l:list nat), sorted (y :: l) -> x <= y -> sorted (x :: y :: l).
-
-(** O algoritmo de ordenação por inserção é baseado em na função auxiliar [insert] que definimos a seguir. A função [insert] recebe um natural [x] e uma lista [l] como argumentos, e é definida recursivamente na estrutura de [l]: *)
-
-Fixpoint insert (x:nat) (l: list nat) := match l with
-                      | nil => x :: nil
-                      | h :: tl => if x <=? h then (x :: l)
-                                                  else (h :: (insert x tl)) 
-                      end.
-
-(** Como podemos observar, quando a lista [l] é a lista vazia, a função retorna a lista unitária contendo o elemento que foi inserido. Quando [l] não é a lista vazia, então ela tem a forma [h::tl], isto é, [l] tem [h] como primeiro elemento, e [tl] como cauda. Para saber onde inserir um elemento [x], comparamos [x] com [h], e quando [x] é menor ou igual a [h] simplesmente inserimos [x] na primeira posição da lista. Caso contrário, a função vai recursivamente encontrar a posição correta para inserir [x]. Assim, temos que a função [insert] é construída de forma a preservar a ordenação da lista recebida como segundo argumento. Este é exatamente o conteúdo do lema a seguir: *)
-
-Lemma insert_preserves_sorting: forall l x, sorted l -> sorted (insert x l). 
-Proof.
-  (* A prova deste lema será apresentada em um vídeo, mas você já pode utilizá-lo em provas posteriores. *)
-Admitted.
-
-(** A função principal do algoritmo é dada a seguir: *)
-
-Fixpoint insertion_sort l := match l with
-                             | nil =>l
-                             | h :: tl => insert h (insertion_sort tl)
-                             end.
-
-(** A função [insertion_sort] é  definida recursivamente na estrutura da lista [l] que é dada como argumento. Quando a lista é vazia não há nada a fazer, e caso contrário, a função [insert] é chamada para inserir a cabeça [h] da lista na cauda [tl] onde a função é aplicada recursivamente. O lema a seguir pede para você provar que a função [insertion_sort] retorna uma lista ordenada. *)
-
-Lemma insertion_sort_sorts: forall l, sorted (insertion_sort l).
-Proof.
-Admitted.
-
-(** A seguir apresentamos a definição de permutação a partir da contagem do número de ocorrências dos elementos nas listas, assim como apresentada no projeto mergesort deste semestre, e os lemas a seguir nos permitem concluir que o algoritmo [insertion_sort] é correto. *)
-
-Fixpoint num_oc n l  :=
+Fixpoint insert (x:nat) l :=
   match l with
-    | nil => 0
-    | h :: tl =>
-      if n =? h then S(num_oc n tl) else  num_oc n tl
+  | [] => [x]
+  | h::tl => if (x <=? h)
+             then x::l
+             else h::(insert x tl)
   end.
 
-Definition perm l l' := forall n:nat, num_oc n l = num_oc n l'.
+Fixpoint insertion_sort (l: list nat) :=
+  match l with
+  | []  => []
+  | h::tl => insert h (insertion_sort tl)
+  end.
 
-Lemma perm_refl: forall l, perm l l.
+Require Import Sorted.
+Require Import Permutation.
+
+Theorem insertion_sort_correct: forall l, Sorted le (insertion_sort l) /\ Permutation (insertion_sort l) l.
 Proof.
-intro l. unfold perm. intro. reflexivity.
-Qed.
-
-Lemma num_oc_insert_neq: forall l n a, n =? a = false -> num_oc n (insert a l) = num_oc n l.
-Proof.
-Admitted.
-
-Lemma num_oc_insert: forall l n, num_oc n (insert n l) = S (num_oc n l).
-Proof.
-Admitted.
-
-Lemma ord_insercao_perm: forall l, perm l (insertion_sort l).
-Proof.
-Admitted.
-  
-Theorem correcao_ord_insercao: forall l, sorted (insertion_sort l) /\ perm l (insertion_sort l).
-Proof.
-Admitted.
-  
-(** Extração de código certificado *)
-
-Require Extraction.
-
-Recursive Extraction insertion_sort.
-Extraction "insertion_sort.ml" insertion_sort.
-
+  Admitted.
